點樣解決港鐵滿載率問題

港鐵追就係人都知，頭先睇到新聞五條線都過晒100%

但來來去去都只係話加密班次，問題係加極都會有限度，跟本解決唔到基本垢病

究竟仲有啲咩方法可以解決滿載率過高

港鐵回應：加價

學隧道咁加價幾倍咪冇人搭

改用雙層列車

繁忙時間cut廢老兩蚊
返工唔好限死返九點
但100%係繁忙時間定其他時間

彈性上班時間，即係ot

間多層，全部人踎低

其實而家已經好廢老2⃣️蚊已經唔坐港鐵，轉坐巴士，因為肯定有位坐唔駛上上落落！

從車站入手，扶手電梯上多過落，避免同時間放太多人落月台，尢其繁忙時間例如九龍灣，觀塘，荔枝角，佐敦等！

其實最緊要係要拎走曬，你一打開門就見到個碌柱 ！！！！！

好多中年女人啊/廢老啊/賓妹/死港女好撚鍾意追撚住D柱黎企，又要手揸碌柱 唔撚企入D

你咁岩set條柱係門口正中間D人咪唔行入去塞死係門口 好多人上唔到車

好似京浜東北線／山手線咁平行咁行分流乘容

但老實講繁忙時間兩蚊啲廢老應該唔會佔多得去邊
加價亦冇用，啲人都係依賴港鐵做交通工具，唔係就轉移需求落巴士到，就變巴士滿載率過高

滿載率係車廂面積除返每人面積計出嚟㗎嘛，咁縮細d個每人面積咪得囉！

其實都關事
巴士多返位
咪有誘因吸返d地鐵客走

人均企位縮細一半，個載客率即刻多一倍

拆左道閘門佢

學日本仔強制驅離
開展「歸鄉」運動
用高鐵車去大灣區

日軍佔領香港不久，為把香港建成一個軍事要塞，解決糧食嚴重不足的難題，限制人口成為日本統治香港的一項基本方針。為此，軍政廳頒佈《華人疏散方案》，驅趕華人離境。港日總督府專門成立「遞解部」( Repatriation Bureau )，負責」疏散」華人。

其實而家最繁忙嗰段 尖沙咀-金鐘 載客量少過80年代

唔搭巴士多數係驚塞同多站
做到床條線得十個站應該會吸引人搭

其實有無可能整一個中央車站型式去分流
之後主流上班地段斬開
eg mk去唔到tst/ cwb同灣仔間開etc

廢鐵對無車站大堂、車站大堂台連接、月台、軌道硬件飽和視而不見，肯自己出錢起新綫、擴建月台同大堂根本唔會發生

中央車站咪係金鐘

係人數太多嘅問題

起多幾條線做分流，唔好推晒所有人行一條線咁
好似沙中線就會分到流

將所有站路線駁埋，上面鋪行人輸送帶。

全線企位 無坐位

將一車車客推落金鐘再送上港島線

壞車咪唔會滿載

點解嘅？以前啲地鐵密啲？

將地鐵改做兩層

繁忙時間太多人
主要是限制返工時間

港島綫佢一條直線咁起好撚做分流
但沙中就起到九龍塘個分流作用

減少遊客

無

無償OT

cut曬坐位
車卡接駁位加扶手

其實愈多人愈好

緊忙時間 85 折 但全企位列車

thanos

兩蚊優惠真係最仆街

唔報繁忙時間載客率，只報全日平均數

列車加多層
雙層車箱

既然加班次唔得咁咪減班次囉
將羅胡/落馬洲開出嘅列車變成半個鐘一班車

啪手指

就係唔需要解決, 你地班港豬發現要等幾班車先上到, 為左唔遲到返工, 就會早10分鐘出門口

縮減中間站
等d人唔搭

加到貴過的士一定冇人

依10年落黎嘅全部遣返

叫滅霸幫手

只有人口大清洗先可以解決

返工唔係朝9晚5/6，好白領都唔撚撈啦
搵工難請人亦難

因為依家邊條線都係咁繁忙呀麻

有你諗過叫thanos黎
政府可以叫多啲強國人落黎真係好咩
強國人少一半都係好撚多

一樣計返九個鐘大把人做啦
好似上面咁講話ot就唔制姐
返工我遲四個字出門口都已經係等兩班車同有車即刻上到嘅分別

啪到踢撻舞咁

7/8點放工返到屋企都9點幾先講食飯？
得自己一個住無老無嫩就可以考慮下嘅

搵d 無咁忙嘅時間特價

我覺我最難攪係太子站轉車
好似未預過有時間係唔多人

索性將成抽車入面所有櫈拆哂去變做水塘位

路面好似千葉咁起多個高架鐵路network

依個ok , 反正支那豬係深蹲高手

不設坐位、不設扶手。請人狂塞入車箱

G 持，京成電鐵成田空港最多每小時6班，JR更疏4班。東鐵車廂安靜晒

瘋狂起新鐵路分流

正路咁係有用既但你唔好睇少港資老細閪既程度，以前試過個老細話考慮彈性上班時間，講講下返工時間就變左只準彈早唔可以彈遲，都痴撚線

加多幾做長途卡 但門唔開得唔得

正！我第一個贊成

根本無得救，人就係咁多
上星期五一九龍塘迫過印度巴士

而家每個人佔嘅空間多咗（撳電話？）
之前睇過好似係

繁忙時間尖沙咀過海等4班車
金鍾放工等5班

搭左幾年

你sure少過80年代？
睇下金鐘月台？

所以無用
顧主更加唔想理你地
無啦啦分兩批人返工咁煩理得你地逼死搭車
所以而家日日遲返工唔想逼車

你減左D樓既地積比就可以解決呢個問題

取消兩蚊

香港需要搵Thanos出山

住私樓唔怕, 好似係

彈下手指

cut 廢老兩蚊雞
cut 大部分座位, 只留車頭車尾廢老關愛座
cut 路面私家車, 加開巴士班次
cut 地鐵隧道內流動上網
cut 派免費報紙
加開不停站列車, 只在人多轉線站起載人

繁忙時廢老 塔門咗四次五次要有懲罰性嘅收費

趕後生仔上大灣區

好似迴轉壽司咁 連撚住車頭車尾
只要唔壞 基本上唔洗等 準時率100%

咁應該倒返轉, 其他吉位加夠十碌八碌扶手, 咁啲人就唔會死都要堆埋去果條

double deck

我緊係有數據support

17年 荃灣線最繁忙一段載客量有6萬人
而80年代中期係講緊超過8萬人

如果用返舊標準, 其實而家都只係用緊8成載客率

無錯月台人係多左，但載客量少左，因為多得乘客配合廢鐵等下一班車。以前MTR有職員會推乘客入車廂

1 繁忙時間cut $2
全部交通工具都要cut 放返啲位比打工仔

2 繁忙時間加隧道費 放多啲位比巴士
應該好多人都唔岩聽 不過呢家放工
私家車由紅隧塞返去到獅隧同中環
同廢左大半過海巴士無分別

3 繁忙時間加剩停單數雙數站既車
可以減少好多因為無位坐回頭車既人
e.g 金鐘去荃灣要坐去中環再回頭先上到車

check #91

自膠 香隧 唔係 獅隧

咁撚多人 關門都未落撚到下層

拆曬啲車門，或者加濶一倍，咁就無分企入啲/企近啲車門。個個位都近落車

當年未有東涌線東隧，全世界過海都塞哂喺彌敦道一段

我已經諗到解決方案

立法禁止入閘同車廂內用電子產品同報紙

繁忙時間用無座位列車

呢種全世界都好似淘汰緊

新線起得太慢
沙中線起勁耐仲要有獲氣

薩諾斯

起多層月台會唔會可行d
好似金鐘站咁

拆晒d位佢

第一次係日本見到真係覺得好撚型
好有未來感

呢條柱我都想講好耐, 真係令到一堆人圍撚住唔行入D...再塞尻住個門口...

多D人好似之前放火條友咁一齊燒

官方：早啲出門口，等多班車咪得

any source?

每日送返1500個返支那

坐幾個站個d 起上層， 坐遠少少就下一層。

No ，單軌復活返
係路上起成本低，但躁音問題搞唔掂

啪手指

認真無得搞, 你推d人唔撘地鐵 只會塞爆其實路。

我覺得cut 2蚊優惠都好足，唔明點解廢老係要咁早起身同人迫

Cut晒D凳

停止服務你唔載人就唔會再有超載問題

cut150
遣返所有嚟咗而又無交過税嘅150

兩層人數未必會平均到 香港人一家自己利益行先 老閪都唔上上層 加上兩層列車 行咁快 轉個靚彎 個彎急少少都易反

好驚佢跌

拎喼唔撚比入閘

死一半人先解決到

有彈性上班，我老虎蟹都返最遲返工、最遲收工嗰個shift ，反正都係ot，係咪都遲放

其實宜加就算非返工繁忙時間都迫滿人

巴士滿截率高，可以加密班次。地鐵會有加唔到嘅情況。

整特急/快速列車
不過香港人一定又會嫌麻煩要睇牌先上車

9up啦，80年代點都無可能多過今日。
淨計載客量已差好遠

加大個base

對於某站乘客咪唔公平？ 區議會實鬧

填左維港佢起馬路，
唔止狗鐵，紅隧都唔會塞。

擺個$0.2優惠機喺每個車廂正中間
啲人自然幾迫都行入去啦

追加一條：繁忙時間任何人士拖車仔都唔可以上車，包括：旅行箱，街市買送既車仔，Bb車，輪椅等，全部唔可以入車廂，咁佔空間咁需要人讓你就自己搭的士啦

#91

#91有貼 爬下文先

有幾多條線有位可以飛站？

用無限手套啪一吓手指隨機消失一半人口

支爆

但真心有用
起碼每日繁忙時間可以成車人由e.g.大西北飛去港島
唔使架車明明滿左上唔到都仲逐個站停下夾下咁慢

可唔可以係頭同尾各加一卡車廂 第0卡同第9卡 但要擴建月台

冇用 跟本冇多餘嘅位置俾你咁做 一係再係現有月台下面再起多層

Keep住起新線

整多條路軌，學JR整特急

城市發展係以港鐵係主要骨幹
滿載問題冇得解決

仲想加？ 東鐵都要12卡減到9卡

東鐵就算鳩數
我指市區果幾條

加兩個商業區，一個係新界西，一個係新界東，咪搞掂囉

成日係金鐘諗呢個問題

新界

香港鐵路規劃咁差
起多幾條線都冇用

真
唯一做到東鐵線都ok
有預留月台
其實客量好難解決到
同一時間幾十萬人返九點鐘
好似西鐵咁有部份車天水圍開先可以元朗錦上路都有機會上到人
好多人總站或者頭幾個站上車又唔會企入去
個個逼曬係中間電視機底

點解唔源頭減人？公安部咁把炮一定有辦法解決

繁忙時間加價50%
港豬:返工大過天

我反而覺得不如解決間公司仲快 彈性返工時間

發展地下單車徑

身份證綁八達通

大陸人用無本地身份證連接嘅八達通收double

The greatest project ‘Survival lottery’

新西已經有葵涌 新東有火炭
唔係唔搞 係根本無公司想去

發展新CBD囉 而家大西北起碼30%-40%人跨區返工 就算你起十個明日大愚都係爆
但政府肯搞先算 觀塘搞左咁耐都仲未做到新CBD

直接加價300%
趕時間同有錢先可以坐地鐵,無錢就係條路逼啦

認真:加貴佢,再推出香港市民月票優惠用翻現在價錢來收車資,姐係變相非本地居民要比貴票
再取消老人係繁忙時間2蚊優惠...
同時買優惠單程票要去服務台買(如果唔係一堆大人買優惠單程票)

將蝗人道毀滅

其實分八點九點十點返已經分流曬d人
不過私人公司唔會同你搞
腦細都唔使逼車，打工嘅逼咋嘛

換signal

cut停多站巴士，加多點對點巴士。限廢佬乘車次數，加快關門速度，可飛站

荃灣線大窩口、觀塘線石硤尾旺角終

咁樣先可以係條鏈上面再塞車入去

遲啲開埋屯馬線係會分流但同時增加勁多搭車嘅人 變相無用

源頭減廢

源頭減人
市區四線加到十卡
起九龍東西線(奧運經旺角,啟德及九龍灣去將軍澳)
東鐵開”急行”

80年代係講緊得紅隧+荃灣線過海嘅年代，成個新界嘅人搭巴士轉荃灣線過海咪有過海方向每小時86000人嘅景況囉。系統設計上限係單一方向每小時85000人。重要嗰陣好似日本咁有人推客上車，而嗰陣香港人又好似日本人咁逼法先做到。家陣啲人點會咁樣塞入車先

大家都好佩服大日本皇軍嘅手段補充下

1942年9月15日「香督令四十號」規定「所有沒有工作或居留證的人士，都必須離境」，「違者將受三個月以下監禁或處以五百元以下罰金」。為減輕糧食、燃煤等供給的壓力，強逼人口疏散，特別成立「歸鄉指導委員會」、「歸鄉指導事務所」，簽發「歸鄉證」，發起「歸鄉生產運動」。

初期是以勸諭、利誘民眾離港返鄉，到1943年糧食問題日益嚴重後，改為強制驅離，甚至有憲兵在街上隨意抓捕市民強行押解離境。在軍事高壓之下，港日當局於1942年9月、1943年5月和1944年3月，先後進行三次「人口總清查」

死一半人

用永久身份證入地鐵站

標準的香港式解決問題方法

其實係應該起多層月台
學東京超級𨍭車站

港島加唔到

好似日本仔咁裝完車就將港豬推一推壓實d, 唔得嘅就考慮用機械幫手，反正港豬唔會反抗之餘仲好enjoy

拆哂啲凳
入閘人流管制
車速加快

繁忙時間開多啲空車出黎車走啲人

80年代就係咁啦，家陣多左月台幕門已經做唔到

載客量：每部列車有8卡車廂，每卡可載客375人

起兩條線

咁咪擴一倍車卡做16卡

取消所有班次，入咗閘自己落路軌行，到咗自己出閘，車費照收。

理論上沙中線係個解決方法
不過現實中係問題來

邊到高，只係個個企係車門唔行入去

不過香港冇地方，所以好難做

如果整到，其實係幾好，例如平日8:00 8:15 8:30 屯門兆康天水圍直出尖東，唔洗站站停，d人唔會迫上車，車門又閂唔到，塞住後面
不過未去過，所以唔知屯門兆康天水圍載客量

又唔係架架飛站
例如屯門兆康天水圍直出尖東，如果你住朗屏又想搭特急就搭普通車去天水圍上特急車

不過呢d FF下好，香港鐵路真係好垃圾

呢啲車有起事上黎係咪無得走

咁最直接就得返起新線分流
加長月台加卡又唔得

依家單層D人都唔肯行入去啦 更何況雙層？到時上層冇乜人 下層爆撚到仆街

聽過啲阿婆傾計 有個話日日朝早搭幾個站去街市買餸 明明佢上車個站已經有三個街市
另一個答都好鍾意早起身去搭下車散下步

cut兩蚊希望有用啦

太肥唔比坐

部分人好自私，雙層巴士d人唔肯上上層，個個塞住門口位

強制要打工仔只可以搵同區的工，重新分配社區資源

明明係旺角、尖沙咀、觀塘、中環、九龍灣多人上落，沙中線只會送更多人市區線迫上迫

源頭減人

撻手指

仆街港鐵佢有位起都會拎黎起商場收租

豬欄式車廂, cut晒d坐位

拎班新移民去填海
一石n鳥

成個post最合理都係呢位巴打

踢個兩百萬支那人及其後代走

邊到差？舉個例子黎睇下？
試下搞清楚問題主因先

台灣基本上大部分人都有自己一部電單車 好似台中咁 公共交通工具只係得中小學生 老人家坐
家庭主婦同成年人都可以靠電單車同汽車處理交通
香港呢 就係全部低下層 打工仔 中產都要搭公共交通工具 咁有咩辦法唔塞？
香港政府無諗過點樣令市民舒服d嫁 不停加油稅 加隊道費 加停車場費 只係想你繼續keep著搵錢 keep著消費 keep著運行香港呢個畸形極端資本主義

整男性，女性專用車廂
跟性別分卡，之後就夾硬塞爆佢
如果係同性既幾迫都唔會有風化案發生(好似係)

治本既就真係整分流淺，政府跟唔同行業搞分批上班時間，做協調
用減税去利誘班仆街跟佢轉(但到到最尾班仆街肯撚定變左朝早加工時)

講到尾華人種是原罪

而家金鐘就係人流太集中，繁忙時間根本應付唔到

其實有冇方法嚇撚到啲蝗唔落嚟？

源頭減廢
啲大陸喱死哂就冇依個問題

廢老專揀返工時間

唔好要列車啦，俾大家行路軌

港鐵滿載其實係香港成個交通運輸既問題
選擇坐地鐵既 主因係因為快
好似過海咁 由觀塘去中環 繁忙時間要等一兩班車 都係大概30分鐘 但你坐巴士呢 淨係由藍田塞到去東隧口都20分鐘啦 未計出左東隧係灣仔個頭又塞下呢
解決唔到地面上私家車太多既話 滿載呢個問題一定解決唔到

佢地咪話更新系統 咁咪可以加密班次

咁不如加密2倍班次

大西北 北區整個商業區

理論上可行
但實際上成本一定好高
當每條線要養2隻船 一隻船3更人
屯門 荃灣 將軍澳線仲要行快船 唔係既話其碼一程船1個鐘 成本仲高
政府唔係無錢 係願唔願意放落去
香港亦都唔係無船公司 但又要睇政府誠意

金鐘轉車站去返其他乘搭人次高的車站只有一條順路線揀，分流唔到。
灣仔、銅鑼灣：港島線
旺角、尖沙咀：荃灣線
觀塘：港島線+將軍澳線+觀塘線
對比大手町作為東京地鐵中央車站
大手町-渋谷区:半蔵門線/千代田線+銀座線
新宿:丸ノ内線/三田線+新宿線
池袋:丸ノ内線/半蔵門線+有樂町線
港区:三田線/丸ノ内線+銀座線
銀座:丸ノ内線/千代田線+日比谷線
霞關:千代田線/丸ノ内線

廢老繁忙時間搭車俾嘅錢係成人價嘅兩倍

你係咪調撚轉左
每日放工6點就係成堆私家車塞撚住
紅隧 香隧 中環 金鐘
港島地面成個心臟比私家車塞撚住哂
所以先會迫哂全部人坐鐵
cut撚哂你班私家車撚
大家放工以後都唔洗再迫

咁逼都要返工, 係愛定責任?
係窮呀

真係要講既話產業單一化係主因
同產業既企業會扎堆唔係新聞
香港而家情況就係好啲既工全部都喺同一個地方
全部人口都rush過去
行業類近, 所以返工時間又無得錯開
咁實仆街啦

新車已cut 門口隔離兩個位cut埋 你估人地諗唔到咩

學東京，大部份高速公路要課金、高額時租停車場，街邊泊車，高額罰單

MTR: 背囊放地下

香港鐵路網係設計係500萬人用，港鐵根本唔敢講成日壞車嘅原因就係香港太多人
利伸：之前做過3年MTR

每三班車整一班無座位列車
趕時間自然會上車

啪一下死一半蝗

首先集齊六粒石 再啪手指 所有經150計劃迚落黎及其後代都bye bye

起多條最合理

而且無理由每個區都依賴一條

隔站上落 唔知有沒用

加一半價 少一半人
同樣做到條數又坐得舒服
雙win

咪啦 出軌波及無辜

起大條tunnel，做全球第一條雙層鐵路

全球首條雙層地鐵

但依家其實非繁忙時段都夠多人啦...

咪有方案囉

港澳新聞

學生研全方位車門港鐵減上落客時間 金鐘站有望加班次
05月04日(六) 15:58
更多新聞短片

為提升學生對STEM(科學、技術、工程及數學)興趣，港鐵在本學年舉辦第2屆「STEM創未來」計劃，邀請中學生提交以「創新和可持續發展基建」為題的構思，吸引132支隊伍，共700多名學生參加。比賽今日(4日)舉行頒獎典禮，選出3隊最優秀隊伍，得獎同學將在6月獲邀到英國倫敦考察港鐵在當地的車務運作。

培僑中學團隊憑設計「新式列車-全方位車門」成最優秀隊伍之一。組員中四學生張之望表示，留意到平日繁忙時間在金鐘站，市民要等3至4班車才上到車，而平日相約同學亦不時因要等港鐵而遲到，故團隊想出將車身改成向上打開的車門，減少乘客上車時間，令班次可進一步加密。張指：「我哋考察過金鐘站繁忙時間要用38秒畀乘客上落車，經過計算新設計最盡可減到16秒，一個鐘頭可加多2班車。」

不過，要將車身全變為車門，意味要犧牲座位數量。組員莊芷宜指出，他們考慮將座位改設在車廂中間，以背對背形式每卡可設32個座位，只比現時少7個，但可大大增加企位空間。團隊在設計模型過程中，運用了AI軟件畫圖及雷射切割技巧。組員翟凱喬指，有關技巧都是他們趁課餘時間向老師請教，相信除了今次比賽亦可應用在日後的學習和生活上，又指製作模型過程毫不簡單，因切割只差分毫亦要重頭再做，團隊共做了3個模型才成功。

要學東京有招最絕

要有停車場先比買車
應該小左好多窮泊街撚

其實一直都有，都係會有人流令停站時間過長嘅問題，法國RER同澳洲Sydney Trains都係雙層城市通勤鐵路嘅代表

修改滿載率計算方法

而家一個鐘30班車已經差唔多全球最密
換新信號都係加班32-33班車 only..

計我話應該起返多啲東西線
eg 九龍站經旺角去鑽石山
西港島線
反而過海段多左沙中線之後應該就分流左好多

另外係車門入手, 全線改用電動門, 夾中人唔全部門打開, 淨係開返夾到人果對門
取消無撚聊請勿靠近車門廣播, 改就純嘟嘟聲
取消所有扶手柱

Sydney 其實算係近郊系統,
佢每個站都最小停分幾兩分鐘

彈手指

6粒寶石 1半人口 自己諗

班次加密無咩用，路軌得一條，前面果架閂唔到門既話，後面就塞死哂

車門向上打開，月台幕門全部要再整過，大圍火車站呢d講左好耐加幕門都一直未整好

向上打開可以塞多d人，但解決唔到滿載問題

速效：
取消2蚊廢老優惠
拆曬啲位改為半坐位
非本地居民收費雙計

長遠：
起多幾條線分流

繁忙時間加附加費，繁忙時間無學生長者優惠，其他時間7折
開返多d巴士路線

上有人講cut 免費報紙

呢個好建議

至少過左9點先派

彈性上班時間啦
九點打後架車空撚到跳舞都有位

加密班次根本唔係終極解決方法
比你填到一個鐘三十班又點，前車未開，後車又上到滿
人就企哂係月台等
所以減少列車停係車站嘅時間，而列車delay嘅原因好多時都係因為要開關幾次門
所以學連登仔話齋，係車門裝鋸齒刀片，無人衝門自然運行速度快
一個鐘列車班次多左，每架車嘅人自然拉番低

尻嗡多個on9 idea, 係列車中間車頂加個車費減一蚊八達通機，到時實個個行到最入，載到最多客

其實冇分幾兩分鐘，近唔近郊就見人見志啦，Sydney Trains算係一種混合式系統，真係近郊要講佢哋拆開咗另一個叫NSW Trainlink嘅brand。

Maybe thanos was right

殺哂啲人

好似日本咁繁忙時間開特急列車 淨係停大站 唔洗站站停

高額街泊位同提高罰單有得諗喎
其實違泊就時時刻刻都有 係睇警察嚴唔嚴格執行
如果全年任何時候都要捉 唔放水 應該減少到地面私家車既

哪有軌

D不停站列車迷又係咁過

無待避處+越位線，快普通車幾分鐘

咁咪變馬路塞囉

咁咪拆左d門卜山就搞掂啦easyjob

可能會好少少

劣畫，總之就冇得坐得扶手

香港真係應該玩返水路運輸

車門嗰part 聽講換新信號就可以解決 唔會重覆開開關關
之前有巴打提過 唔知真假

基本上除咗啲舊車，所有新車都已經可以喺車門夾到嘢嘅時候獨立重開，無需更換系統都可以。

直接將所有近10年既單程證人士全部趕番去鬼國
如果係度生左仔女既都趕走
即時回復2009年人口

Sydney?

大陸地獄嚟
香港點折墮都好
大陸都會有地方衰過香港，啲人都係照嚟
惟有提高門檻先有可能阻到

2000年cut 屯門中環船已經收27蚊
今日重開，冇40蚊都應該落唔到樓

尤其是車程短果啲, 去火車站既直通巴果啲
可以上層差唔多空既, 下層迫到上唔到車, 成條隊俾呢班自私撚搞到等下架車

真係搞雙層都係偷空現時既上邊多， 姐係月台個層係上車上下層， 咁上層有坐位坐下層全企位， 想坐幾個站個d 就行上去， 唔想坐/兩三個站既埋企下層

網上圖片
港鐵嘅新車已經開始唔再安裝門口入面正中間嘅扶手，希望真係可以令到啲蝗/低頭客行入啲啦

* 月台個層 上 列車既 下層

港鐵票務收入上升就得 理得你死

其實行入D都成堆人
我估加軌加站分流
再加一個循環線雙層車係最簡單

好簡單，條鐵雙層，道門開大一倍咪得
再唔得，點都好過而家

屯門坐番出去九龍 再由九龍過海
我諗都要25蚊起
如果坐船40蚊 一程過 我諗都好多人願意
但係一次半次就話 長遠計一個月都多幾舊水交通費

政府鼓勵d公司搬出核心商業區

d人唔行入去點改都無用
柴灣向西環方向 金鐘站落一批轉荃灣線/南港島線
中環落車既就塞死門口唔俾人上 落十個上五個已經塞住
方面佢地自己下個站落 唔出聲都唔肯行入去 on99

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

番工放工收2倍車費搞店啦

學東京咁，塞到199%

減150係首要，跟住都無辦法架啦，等人口自然流失或者重新規劃交通基建

佢有鼓勵架
大灣區啫

喱個最有建設性

即日起非香港出生而領綜援者遷往強盛又繁榮嘅大灣區。
家庭團聚嘅全部去大灣區

人口可能減少三十萬。

中間兩卡車改做摺凳，繁忙時間收起，取消扶手，三排吊環

學印度咁係九鐵整掛位。
只要掛位半價,一堆支那狗一定貪小便宜去坐。

取消$2已經爭好遠

其實好簡單
長遠黎講 加密幾多班次 拆內部幾多扶手都好 始終都係飽和
我建議港鐵唔好再用列車 將現有隧道再曬做自動行人道
24小時keep住站站行 多多人都車得掂

都係一個方法

但係 屌你睇下金鐘？
無一刻係唔洗逼入車！
岩岩早收5:00搭，都一樣咁逼

試過早上10點半11點搭又係逼上車直到落車

見蝗即殺

呢位巴打講得啱呀
其實就應該四個角位四條柱
我都唔明點解要中間一條柱

聯署要求港鐵拔起曬中間既柱

外門加片

炒番兩獲死咁兩批人
立即個個轉搭巴士小巴

車頭車尾加多卡
淨係可以載客但係無上落既功能

全日多人 vs 繁時太多人

其實睇返上面D留言
除咗整渡輪其他方法都唔係好得
香港地小人多上面啲方法好難做到

呢種係其中一種最常見嘅唔合理建議，連啲船客邊度嚟、點解有啲船做得住有啲冇得做都搞唔清楚

填咗海話唔係玩返就玩到

好似之前咁
車照開唔洗加班次
但入閘機閂咁幾部
咁咪少啲人入到閘上車

根本應該重開

唔係下層上落 好似Sydney咁
出入口一層 再有上下層係車廂中間
[img]

起多間地鐵公司同mtr競爭

點做特急
路軌都冇得比人飛站

Sydney Trains 以至JR中央線 Green car 得雙門對開唔work，巴黎RER三門先勉強夠

填海 填左東大嶼山
重建舊市區

解決港鐵滿載問題係一個好深入嘅題目
原因佢牽涉到整個香港交通規劃問題 乃至到香港本身城市規劃問題

港鐵系統本身已經係超負荷，而且人口傾向使用港鐵
即使今日加車、加卡都好，好快佢都係會變番超負荷狀態
原因有幾個
1. 政府嘅保鐵政策
2. 路面系統低效
3. 原有鐵路網絡缺乏擴張空間
4. 行人道路網絡系統不友善

鐵路本身應該係一個快速嘅公共運輸系統
提供一個略為昂貴，但更快捷的運輸服務
但政府、社會都當咗佢係一個萬靈藥
無論咩交通需要，都第一時間諗起地鐵
什至無數嘅路面交通線路都匯入地鐵系統之中，點可能唔爆

但另一方面 無辦法將使用鐵路人口轉向路面交通
原因係路面交通真係太垃圾
特別係路面嘅主力，大型巴士系統失效

而再深入睇大型巴士系統嘅問題，就會開始見到私家車、的士、泊車、人車爭路、欠缺地下街等等問題
呢點已經係去到整個香港交通規劃策略問題
直至呢刻 真係睇唔出政府係交通有咩長遠性糾正策略
佢地只係頭痛醫痛，腳痛醫腳，仲要越醫越痛個款

新界西北發展區（洪水橋、古洞等） 係香港少數可以發展新市鎮區域
政府理應要靠呢部分區域嚟吸收市區人口，並且開展大規模、長遠嘅都市更新規劃
咁先可以整治香港市區交通、城市規劃問題
但可惜政府只係諗緊點樣塞滿自己褲袋，再交錢比財團洗

所以大家準備一齊等19班車啦
單係講港鐵滿載係唔可以根本性地解決問題
唔好比政府同港鐵誤導咗，以為加班加線就有用，煙幕嚟架咋

依個好

京阪電車特急班次有一卡係雙層
可以參考o下

咁一樣死得, 一卡得兩對門, 上落客都有撚排

廢老同蝗太多

係減車架啊

東鐵線已經買左9卡既車
12卡 變 9卡

信我 一定work

屌你老母真係9up

彈性上班時間+ work at thome